<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mes ressources</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Mes ressources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Mar 2020 10:57:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Voyage entre les Intent</title>
      <link>/post/cours/android3/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 10:57:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/android3/</guid>
      <description>Les Activités et les Intent Nous avons vue que les vues étaient appelées des activités en Android. Afin d&amp;rsquo;ouvrir une nouvelle activité et transférer des information d&amp;rsquo;une activité à l&amp;rsquo;autre nous allons avoir besoin des Intent qui vont permettre de faire naviguer des informations d&amp;rsquo;une vue à l&amp;rsquo;autre.
 vidéo en cours d&amp;rsquo;upload
 Nous allons faire une simple application qui dans un premier temps ouvrira une deuxième activité au clique sur un bouton et dans un deuxième temps nous verrons comment envoyer un message sur la deuxième activité puis enfin renvoyer une réponse sur la première.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TextView et scroll</title>
      <link>/post/cours/android2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/android2/</guid>
      <description>Les TextView     L&amp;rsquo;application Texte défilant illustre le ScrollView composant d&amp;rsquo;interface utilisateur. ScrollViewest un ViewGroup qui dans cet exemple contient un TextView. Il affiche une longue page de texte (dans ce cas, une critique d&amp;rsquo;album musical) que l&amp;rsquo;utilisateur peut faire défiler verticalement pour lire en faisant glisser vers le haut et vers le bas. Une barre de défilement apparaît dans la marge de droite. L&amp;rsquo;application montre comment utiliser du texte formaté avec un minimum de balises HTML pour définir le texte en gras ou en italique, et avec des caractères de nouvelle ligne pour séparer les paragraphes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre première appli Android</title>
      <link>/post/cours/android1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 08:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/android1/</guid>
      <description>Notre première Appli Nous allons ici commencer par faire ensemble une application très simple avec un champ où nous remplirons du texte et qui va se reporter dans un label après avoir appuyé sur un bouton.
    Commencez par créer un projet Android dans Android Studio et nommez le tutoAnd1
Après le travail de Gradle, vous devriez obtenir l&amp;rsquo;arborescence suivante
Le layout Le layout est la vue. Vous le trouverez dans res/layout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaFX et sauvegarde Partie 2</title>
      <link>/post/cours/javafx2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/javafx2/</guid>
      <description>🎥 La vidéo arrive! Juste le temps de la faire 🎥
 maj: 21/03/2020
 Prérequis: avoir suivi la première partie JavaFX et sauvegarde Partie 1
Comme promis, nous allons d&amp;rsquo;abord utiliser JSON.simple. Le but ici est uniquement de vous montrer comment sauvegarder quelques information sur notre application, dans la prochaine partie nous les importerons.
Importons Json.simple Il faut tout d&amp;rsquo;abord importer la bibliothèque. Dans le pom fait un ajout de dépendance, soit avec clique droit sur &amp;lt;dependencies&amp;gt; et Generate&amp;hellip; ou avec le raccourcit clavier puis Depedency.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation d&#39;Android Studio</title>
      <link>/post/cours/instal_androidstudio/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:25:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/instal_androidstudio/</guid>
      <description>Android Studio, c&amp;rsquo;est quoi? L&amp;rsquo;IDE Android Studio est financé par Google pour le développement sur ses plateformes Android (mobile, tablette, TV, montre, OS&amp;hellip;). Mais cet IDE est basé sur IntelliJ IDEA développé par Jetbrain. Vous pourriez donc aussi bien travailler sur IntelliJ. Je vous conseil néanmoins de télécharger et d&amp;rsquo;installer Android Studio que je trouve beaucoup plus stable.
Téléchargement et installation prérequis: avoir un jdk installé sur sa machine
Tout d&amp;rsquo;abord, il faut télécharger l&amp;rsquo;installeur sur le site developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaFX et sauvegarde Partie 1</title>
      <link>/post/cours/javafx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/javafx/</guid>
      <description>Sauvegardons des données en Json Plusieurs bibliothèques existent pour exploiter le Json avec Java. Je vous propose d&amp;rsquo;en essayer 2. Nous utiliserons Json.simple et Jackson. La première est très simple d&amp;rsquo;utilisation comme son nom l&amp;rsquo;indique et la deuxième nous donnera plus d&amp;rsquo;outils pour la gestion de nos objets. Je prend le partie de vous montrer l&amp;rsquo;application de ces outils avec JavaFX car le bind sera particulier dans ce cas.
  Commençons par l&amp;rsquo;interface graphique Créez un projet dans l&amp;rsquo;IDE de votre choix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premier article de bienvenue</title>
      <link>/post/cours/test2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:21:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/test2/</guid>
      <description>A l&amp;rsquo;occasion de mon télé-travail et du fameux Covid-19, j&amp;rsquo;ai décidé d&amp;rsquo;héberger ici quelques cours pour optimiser l&amp;rsquo;accès à mes ressources. La majorité des articles seront accompagnés de vidéos pour que je puisse vous expliquer les choses de vive voix. Bonne lecture et bon visionnage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>