<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JavaFX on Mes ressources</title>
    <link>/tags/javafx/</link>
    <description>Recent content in JavaFX on Mes ressources</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 17:01:56 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/javafx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JavaFXelmts</title>
      <link>/post/cours/java/javafxelmts/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 17:01:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/javafxelmts/</guid>
      <description>Les Button et Label Les boutons et les labels sont les premiers élément que l&amp;rsquo;on utilise simplement dans JFX. Vous pouvez les déposer simplement dans votre pane (que l&amp;rsquo;on verra après). Il faut les nommer pour les retrouver ensuite dans le contrôleur.
Dans l&amp;rsquo;exemple, nous avons 3 boutons. Le bouton 1 a un nom btn1 et est associé à une méthode writeOnLabel comme on le voit dans sa transcription en fxml.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velvet1</title>
      <link>/post/cours/java/velvet1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 12:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/velvet1/</guid>
      <description>Construction du squelette de l&amp;rsquo;appli Commencez par créer un projet JavaFX avec Gradle.
  Ajoutez les plugins au build.gradle
plugins { id &amp;#39;java&amp;#39; id &amp;#39;application&amp;#39; id &amp;#39;org.openjfx.javafxplugin&amp;#39; version &amp;#39;0.0.8&amp;#39; } on définie les modules de javaFX la classe main
javafx { version = &amp;#34;14&amp;#34; modules = [&amp;#34;javafx.controls&amp;#34;,&amp;#34;javafx.base&amp;#34;,&amp;#34;javafx.graphics&amp;#34;,&amp;#34;javafx.fxml&amp;#34;] } mainClassName = &amp;#39;org.germain.App&amp;#39; Créez les packages ainsi que App.java, velvet.fxml et VelvetController.java comme dans la vidéo.
Enfin, apportez les modification à build.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid_widget</title>
      <link>/post/cours/java/covid_widget/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 08:10:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/covid_widget/</guid>
      <description>Un Widget pour connaître les chiffres du covid J&amp;rsquo;ai découvert grâce à Muhammed Afsal Villan une api et une méthode pour faire un widget qui nous donnera les stats du COVID-19 en direct.
D&amp;rsquo;abord l&amp;rsquo;API A l&amp;rsquo;adresse suivant https://coronavirus-19-api.herokuapp.com vous avez une api faite par Javier Aviles qui nous donne les chiffres du covid-19. Son utilisation est simple vous allez voire
Entrez https://coronavirus-19-api.herokuapp.com/countries/france dans insomnia et vous allez recevoir le json suivant:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre première fenêtre JavaFX</title>
      <link>/post/cours/java/javafxprems/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 13:32:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/javafxprems/</guid>
      <description>Notre tout premier projet en JavaFX Dans cette vidéo je vous montre comment créer un premier projet JavaFX FXML. Je vais utiliser l&amp;rsquo;architecture maven pour ce projet car depuis le jdk 9 JavaFX n&amp;rsquo;est plus intégré nativement à la jvm et au jdk ce qui nous oblige à l&amp;rsquo;ajouter à nos projets.
Une option aurait été d&amp;rsquo;ajouter manuellement les librairies nécessaires mais maven peut faire le travail pour nous. De plus maven va gérer les dépendances du projet pour nous et rendre le projet migrable d&amp;rsquo;un poste de développement à l&amp;rsquo;autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaFX et sauvegarde Partie 2</title>
      <link>/post/cours/java/javafx2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/javafx2/</guid>
      <description>🎥 La vidéo arrive! Juste le temps de la faire 🎥
 maj: 21/03/2020
 Prérequis: avoir suivi la première partie JavaFX et sauvegarde Partie 1
Comme promis, nous allons d&amp;rsquo;abord utiliser JSON.simple. Le but ici est uniquement de vous montrer comment sauvegarder quelques information sur notre application, dans la prochaine partie nous les importerons.
Importons Json.simple Il faut tout d&amp;rsquo;abord importer la bibliothèque. Dans le pom fait un ajout de dépendance, soit avec clique droit sur &amp;lt;dependencies&amp;gt; et Generate&amp;hellip; ou avec le raccourcit clavier puis Depedency.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaFX et sauvegarde Partie 1</title>
      <link>/post/cours/java/javafx/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:05:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/cours/java/javafx/</guid>
      <description>Sauvegardons des données en Json Plusieurs bibliothèques existent pour exploiter le Json avec Java. Je vous propose d&amp;rsquo;en essayer 2. Nous utiliserons Json.simple et Jackson. La première est très simple d&amp;rsquo;utilisation comme son nom l&amp;rsquo;indique et la deuxième nous donnera plus d&amp;rsquo;outils pour la gestion de nos objets. Je prend le partie de vous montrer l&amp;rsquo;application de ces outils avec JavaFX car le bind sera particulier dans ce cas.
  Commençons par l&amp;rsquo;interface graphique Créez un projet dans l&amp;rsquo;IDE de votre choix.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>